經濟撚唔該入黎！

點解聯繫匯率下 政府提高利率就可以穩定港元匯價？諗到頭都爆都未諗到 求指教

定率黎

錢存係香港/港元既代價係美元存款利率，反之亦然

而家linked，匯價一樣，利率算係唯一直接考慮因素，港元係比美元匯率偏低

當港元利率提升，多左人做港存，購入港元，匯價就升

我明啦姐係要由saving既利率個到諗

問多句 巴打點睇聯匯 究竟金管局夠唔夠水頂住

interest parity condition

沽港元=借港元
港元夾高息 沽空成本提高
夾爆息可以夾走空倉

Interest rate增加可以吸引capital inflow，係香港存款或投資香港都要換港元，所以滙率上升

控制利率可以達到好多效果

如果只係炒家狙擊，應該係夠

但如果連香港人自己信心都動搖，咁就另計

任一招

呢個係monetary policy問題

方間4大類(唔代表全部)

1.OMO

2.Reserve rate

3.Targeted inflation Core or non core

4.Linked exchange rate

首先想問樓主所謂穩住HKD率價係咩意思

第二,我地要理解香港係link邊度既currency

係美國

我冇記錯美國係行OMO同Core inflation

OMO係透過買賣自己國債公債地方借去控制market cash availability
從而達到影響息口

美國買債會 增加市場美金cash, interest rate drop
狂放錢出黎係當年qe做法, 刺激經濟

PS. Monetary policy係較macro, fiscal policy 係micro tuning

Other way round, 經濟過熱想收一收

美國賣債美金回籠,息口抽上去

Although not strong, 都係依家個trending

香港linked exchange rate system

主要透過三間引錢錢行同central 操作

Central 係香港我指MA and 外匯儲備金(usd)

In linked exchange rate system, 你要有over 100% 既外匯去support你local currency hkd

三間bank可以套利地向central換錢,呢個係auto adjustment機制

當美金對hkd貴左, say from 7.8 to 8 , 3 banks 就自然會用7.8港元去買usd1賺20cents差價

同時hkd流通量少左利率就會向上

錯覺係hk 利率向上就可以穩住港元對美金